我第一次開post , 因為我真係唔知點做好……

我係一個17 歲既學生，我有好多樣野好迷惘，唔知點樣做好……
作為香港人，近日社會發生咁多事，包括言論自由不再，黑警濫權，港共政府橫行無忌，烈士死亡；係見到香港民主等大部份核心價值受損之後，好應該出席0616既和平遊行，再一次控訴政府既不合理做法，要求政府撤回 (暫緩 ) 惡法。

前言

我既屋企人係一啲唔明大家抗爭意議既人，或者咁講，佢地明白事理，但為咗唔想破壞現有安穩既生活，從而繼續保持事不關己，己不勞心既立場。
但大家都明，中共點都會搞鳩你。我地只好盡力去抗勢，而唔係成為一隻白白等待屠宰的羊

係69前後，我都有用盡唔同方法去説服佢地，例如係send 長輩圖， send 黑警打人既人片等，但都被視為異類，無病呻吟，不知所謂。

0612之後，佢地更標籤示威人士係暴徒，破壞社會安寧。黑警打人係為咗自衞 ……屌佢老母咩。一個手無寸鐵既示威人士被一班full gear 既速龍犬打，都唔知暴徒係邊個至真

現狀
聽日就係民陣16 號既遊行，我覺得我有責任參與活動，所以就想去，但我卻受到屋企人反對。我既母親一方面接受過高等教育，理應知道港共既黑暗，但另一方面又覺得我唔應該參與 。原因係
第一：覺得17歲人既思考能力有限，好易受在埸人士既煽動。
第二：烈士逝世，大家情緒不穩，聽日環境可能會好混亂，容易有人踩人事件發生 ，有安全問題 。
第三：唔一定要去現埸，要悼念死者同支持自己意向既話在心中都得
第四： 我未夠18歲，佢作為我監護員，唔可以比我去咁危險既地方
第五： 特區政府已讓步，都暫緩咗條例，咁點解仲要推？
第六：你唔推又點知你依家concern 既嘢會唔會發生( 好似高鐵一地两檢咁)...

我有解釋每點，講咗暫緩之後仲有可能會推，末解除威脅。

亦有同佢講，本身修例係好，係大家都信唔過中共姐

咁講咗好多嘢之後，佢以母親身份唔想我去，但我又因為香港人身份好想去，好想盡翻69 612末出曬既力。佢之後同我講，你去代表你思想成熟咗，人大咗，成年人要付翻自己責任，例如比錢比自己啲雜費，學費……但我根本冇錢，就算翻咗少少暑期工都無補於事。睇父母面色 ， 我可以點？
而且點樣確保聽日一定安全？我唔想只可以係屋企睇直播………我想係現場！

有冇人可以教我點説服父母同確保聽日活動安全？
我第一次開po排版可能差，而且有漏野 因此先行致歉最後希望香港人聽日順順利利，贏到開巷

自推

想跳想死嘅同我入一入嚟

全部同我睇左佢

[整合]聽日行動

識做啦

感激不盡

你咁諗或者咁講 有陣時後大家觀點可能唔同可能一樣
唔緊要 ， 但係希望有次可以做一樣我認為做得啱嘅野 或者應該要做。

真相係一樣但係每個人觀看嘅觀點係唔同
但係人死死咗我覺得點都要做返啲嘢 哪怕只係一點

理撚得佢 照出
香港需要每一個香港人
69出完之後
我老豆都話當冇生過我
到宜家都冇講過一句野
係大義面前
犧牲小小算係乜

明白佢擔心你⋯
會唔會有機會你地可以一齊出？

求佢地陪你出，一有事跟媽媽走
等價交換，改一d壞習慣或做一d佢地一直好想你做既野

佢地會感動到，你係認真既
Ps你條仆街仔都真係要認真做好/改好個樣野

17歲仔啦 同屋企人講你會記住佢地講嘅野
明白佢地係想保護你, 亦明白你有責任保護好自己人身安全

但有啲野困住自己唔去經歷下係感受唔到
啲野唔係冇經歷過就突然間識架嘛
好似啲家長唔俾細路讀學時期拍拖一樣
成長過程冇左啲野係會影響到將來個人變成點

鎖埋你係屋企唔會令你成長架

最後, 經濟封鎖得把口姐, 身為父母邊個忍心睇住自己個仔過得唔好
所以巴打唔駛擔心, 最緊要知道自己點解要行出黎, 唔係人云亦云

我求過佢
但佢堅決唔肯
佢完全獨善其身

有呀
其實我一向好少逆佢意
家務，溫書，買餸，搵暑期工都自動自覺
我又會帶佢周圍去行，我自問作為做仔依件事我都做得足夠
我有問,你既然諗嘢比我清晰得多，人生閱歷又比我多，你怕我去到都睇唔清件事，有機會被人煽動之類，咁唔係更應該陪我一齊去，教我點樣諗野咩？
佢晦氣咁話佢無資格，無能力教啲思想咁成熟既人我聽到之後好灰

其實我只係想以一個香港人既身份企出嚟
為咗保衞香港，做自己唔後悔既抉擇
當然，我除咗香港人呢一個身份，亦有做仔既身份
我當然好想好想一直做一個乖乖仔， 唔逆佢意
但如果佢永遠覺得政治係壞事，單純係啲人無事生非，我做仔既更應該做到『幾諫 』 ， 勞而不怨
我要做既應該係參巧，考慮佢既論點，然後套用係我既行動度，而唔係全盤接受佢既安非
就今次活動最簡單亦係最重要既係，點樣保障自身安全。裝備上我就話可以提前準備，但如果係現場有騷亂，人踩人出現，我點樣係當中保護自己？

一定要去 唔去，就算結果點，成世都會後悔

我就話自己要親身經歷先會明，靠電視直播都係唔會明
佢就舉幾個例， 點解鹽食落會鹹？ 我答佢因為我自己親身試過囉； 咁應該佢又問我 點解你知道批霜呢啲係毒藥？ 唔通你又真身體驗過？我就話係書，新聞，上chem 堂教過少少。佢就針住依一點，講體驗，實踐唔係只有透過現場去既一個方法。我反駁過佢，指呢一個方法係目前最快既方法， 但係佢都直指最危險，最唔適合去既地方。 所以作為監護人冇既義務唔畀我去。係佢面前( 做仔既身份> 公民身份)
經濟封鎖佢真係做得出，佢言出必行………

上一代係亂中上位，上左位當然想安穩保住個位
我地依代冇左依啲機會上位

另外，啲上一代噤叻，以前亂都生存到，再亂下又有咩怕？怕嘅係咪因爲自己冇本事？

呢度大把人同屋企反面，包括我
唔岀既話對唔住自己良心呀

屌那星，咁樣講呀
嗰啲「讀萬卷書 行萬里路」，就已經bullshit 啦
佢地呀，唔洗去旅行啦，睇旅遊書就得
唔洗飛去英國睇獌狗，聽日上網睇比數就得

唔去你僲後悔 以後你會怪鳩你老母

佢有同我分享過佢細細個嘅經歷
十兄弟窮到冇飯食， 冇衫著
用咗幾十年捱先至令生活走入平穩
佢話冇嘢重要得過生活安穩
講到尾其實佢都只不過想我唔好做一啲嘢令到自己有危險既事
我肯定佢有能力，肯定佢既做法比我好
但今次我點都唔會退讓
因為
今天不出來，明天出不來

我覺得可以不理，既然10兄弟窮到咁都冇事
宜家噤多野揸手，又有咩好怕

我諗佢係無必要就唔想再面對咁既生活
任何『萬一』都要杜絕

我行出黎就係為左保住你兩個安穩既生活。

驚咩丫，到時講 64依2个字都要講過當過，就真係驚喇
要杜絕，睇怕到時把口封得